新樓黑厠會唔會係下一個爆發點？

好多私樓新樓都係黑厠，全部厠所得把抽氣扇抽入個抽氣管道入面，如果條管有病毒....

理工大學建築及房地產學系教授許智文表示，與舊式「井字形」大廈設計不同，黑廁的設計能讓發展商少建大廈外牆，並把單位較佳的景觀，留予更多單位的客廳、睡房及露台，以節省建築成本及賣得較高價錢；雖然從淘大的例子可見，舊樓同樣存在散播病毒的機會，但黑廁的中央抽氣管道藏於大廈隱閉處，維修及清潔有一定困難，因此便存在藏污納垢、甚或滋生蟲鼠的危機，而理論上所有單位都由一條中央喉管接駁，即使單位抽風機設有阻隔系統，亦難保百分百隔絕病毒散播。

一個單位每個廁所都獨立抽氣架啦。黑廁個渠口要密d都水就真

最大問題黑厠係抽入去一條中央喉管，條管不見天日

其實要怕個LIFT

有維修門架on9

同外牆喉一樣炸嘛

外牆喉仲會打風落雨有機會damage

黑廁pipeduct 原則上更安全

黑廁揭開個天花/甩個風咀落黎就見到條喉
廳就煩好多，要拆bulkhead

而家好多新黑廁抽風出口都係獨立經自己單位平台出

石膏板天花

為左美觀問題，由石膏板隱藏風喉/去水喉/雪種喉等，之後用油漆遮蓋

維修係多左裝修野做
但唔洗吊船
成本係平左